七成美國商會會員擔心 台灣綠能供應不足
2023-02-08
https://udn.com/news/story/7238/6956968
台灣美國商會昨（7）日發布的《2023年商業景氣調查》報告顯示，42%的受訪者期望政府能夠將「充足的能源」列為未來一至三年的首要任務；還有近七成的受訪者擔心是否有足夠的綠色能源供應來源。 受訪企業會員表示，台灣最令他們擔憂的能源問題依序是：電力是否能穩定供應占74%、憂心電網韌性占70%、綠色能源的可用性且是否足以應付業者需求則占67%。 今年台灣美國商會調查首度納入永續發展ESG項目，而為配合台灣實現2050年淨零碳排的目標，該份調查顯示，56%的會員公司已正式承諾落實淨零排放，並使用100%再生能源。 值得注意的是，有46%會員表示台灣法規須根據經濟與社會需求與時俱進，對於法規監理環境滿意度所有指標皆顯著下降，相比去年，不滿意度提高了11個百分點。 且有34%受訪者認為法規和政策是台灣商業環境最需改善的關鍵領域，也有43%的受訪者表示對於政府各部門解釋法規的不一致性深感困擾，台灣美國商會會長施立成舉例，像是綠色能源定義、綠色能源認證等。 美國商會 再生能源